港女生離奇伏屍廣西寄宿校60公里外 母為愛女討公道三年無果

在港出生的少女羅海恩，2014年入讀中國國內寄宿學校，不料入學僅11日即出事，離奇伏屍距離學校60公里外一個住宅區的街頭。母親凌麗洪驚悉噩耗感難以置信，多處疑團仍未解，惟當地公安指海恩從高處墮下無他殺成份，凌往當地法院民事控告學校疏忽職守，又判家屬敗訴。凌同年向中聯辦及港區人大鄭耀棠求助，惟中聯辦只著她低調處理，聲稱會協助轉告中國，結果無下文。

來自廣西的凌麗洪與港人結婚，於1995年在香港生下獨生女羅海恩，因家庭關係，海恩初中一度輟學，打散工幫補家計，其後轉往廣西修畢初中，但無繼續修讀高中。洪憶述愛女曾嘗試搵工，但因學歷不足未能成功，海恩決定完成中學課程，凌女士遂安排女兒到廣西南寧名校龍翔學校寄宿，18歲的海恩於2014年8月29日入讀該校。

怎料，2014年9月8日早上11時，凌收到南寧派出所來電，指海恩被發現伏屍於距離學校60公里，約一小時車程的住宅區街頭，凌大感警訝及不相信，「無理由我個女上緊堂，點會伏屍喺咁遠嘅地方？」她立即致電學校求證，校方當時不知道海恩離校，3小時後校方才確認海恩死訊。

凌大受打擊，當日傍晚抵達南寧，質問校方為何海恩會離校及發生事故，但校方無交待，凌又要求校方提交當日學校閉路電視記錄，但校方聲稱當日錄影系統壞了，沒有影像。但家屬得悉海恩出事前夕，該校副校長曾帶海恩及兩名同學外出購物，據了解，海恩去藥房買藥膏，其餘兩名同學分別剪髮及買汽水，三人曾經分開過。

有海恩宿友事後表示，海恩當晚返校時神智有異；海恩出事後，該名副校長並無與家屬接觸。當地公安指海恩由高處墜下，無他殺成份。海恩遺體於10月23日火化，但家屬無要求驗屍。

家屬最感質疑，是為何副校無故帶海恩及其他同學出外，以及海恩事發當日理應在校上課，卻伏屍在距離學校一小時車程的住宅區，而海恩及其家屬從未到過該處。

家屬先後向南寧地方法院及廣西高等法院民事控告學校疏忽職守，要求賠償100萬元人民幣，但法院均以海恩已年滿18歲，已是成人，有自由出入為理由，判家屬敗訴。凌曾於2014年10月搵過中聯辦及港區人大鄭耀棠協助，但中聯辦只是著她要低調處理，聲稱會助她將其訴求轉告內地相關部門，結果無下文。凌在過去三年奔走，已耗30萬律師費。

凌指出，因龍翔是名校，校長指校規嚴謹，宿生不能擅自出入，她才安心送海恩到一年學費需22,000元人民幣的該校讀書，「點知我個女生勾勾入去，最後變成骨灰。」她奉勸港人不要將子女送往中國讀書。凌誓言要繼續追究事件，為愛女尋回公道。